有無人睇開泰國BL劇 (7)

好榮幸 開到第7個post
大家可繼續討論泰國BL cp

歡迎大家有興趣睇泰國BL，在此小弟作出最後警告
一睇BL一去無回頭嫁啦

感謝巴絲提供資料，等更多人發崛BL既美好世界
@sarawat老婆團
@慢慢走
@RL3936
@美人魚我合唱
仲有更多巴絲....

同時，有賴本地廣東話字幕組既努力，大家先可以係Youtube官方bl片中享受語境到位、親切既廣東話字幕～ 睇Bl 一定要廣東話Subtitle，本地製作本地支持！

常見問題
i）有乜推介? (附演員IG)

火辣直播中
1) 2Gether the series

Main CP
Bbrightvc (Bright as Sarawat)
winmetawin (Win as Tine)
Supporting
frank_thanatsaran (Frank as Sarawat’s brother Phukong)
drake_laedeke (Drake as Min)
mmikesiri (Mike as Man)
toptap_jirakit (Toptap as Type)
guysivakorn (Guy Sivakorn as Dim)
gusbanana (Gun as Green)

2) Why R U

saintsup (Saint as Tutor)
zeepruk (zeepruk as Fighter)
jimmy.jimmoi (Jimmy as Saifah)
tommysittichok (Tommy as Zon)…

經典
3) TharnType

mewsuppasit (Mew as Tharn)
gulfkanawut (Gulf as Type)

4) Until We meet Again 待到重逢時

aloneww (New as導演)
ohm_thitiwat (Ohm as Dean)
fluke_natouch (Fluke as Pharm)
bb0un (Boun as Win)
prem_space (Prem as Team)
cooheart (Earth as Intouch, also as Tar in LBC)
numberx9th (Kao as Korn)

5) 2moons 逐月之月 (season 1,2)

IG (season 1演員)
Gxxod (God as Phana)
bbasjtr (Bas as Wayo)
kimmon.dj (Kimmon as Ming)
ccopter (Copter as Kit)
tae_darvid (Tae as Forth)
tee_jaruji (Tee as Beam)
greenkungz (Green as Sutee)

6) Dark Blue Kiss the series

tawan_v (Tay as Pete)
newwiee (new as Kao
plapoddph (Podd as Sun)
gawincaskeyy (Fluke as Mork)
aj__chayapol (AJ as Non)

7) Love By Chance 不期而愛

Main
saintsup (Saint as Pete, also as tutor in why r u)
perthppe (Perth as Ae)

Supporting
m34nismind (Mean as Tin)
iplann (Plan as Can)
marksiwat (Mark as Kengkla)
gunnapatn (Gun as Techno)
titlekrt (Title as Tum)
cooheart (Earth as Tar, also as UWMA Intouch)
kriskarisa (Kris as Technic)
best.vv (Vittawin as Good)
theearthe (Earth as Type, also as Waii Water Boyy & Phupha A Tale of Thousand Stars)
sammy_3008 (Sammy as Bow)
pineare (Pineare as Dayli)

8)Love Sick 為愛所困 (season 1,2)

ww.nawat (White as Phun)
ccaptainch (Captain as Noh)
ngernnn (Ngern as Earn)
aaugust007 (August as Pete)
ssingss (Harit as Per )

9) Sotus: the series 一年生 (season 1)

Main:
__singto (Singto as Kongpob)
kristtps (Krist as Arthit)
Supporting:
gunsmile (Gunsmile as Prem)
…

Sotus: the series 一年生 (season 2)

…
oaujun (Oaujun as Tew)
fiat_pattadon (Fiat as Dae)
nammon_krittanai (Nammon as Nai)
guysivakorn (Guy Sivakorn as Yong, also 2gether音樂社社長)
…

10) Theory of Love 愛情理論

gun_atthaphan (Gun as Third)
tumcial (Off as Khai)
…

11) Together With Me season 1,2

tul_pakorn (Tul As Knock)
maxiiin_ (Max as Korn)
…

2020 Upcoming
12) A Tale of Thousand Stars

theearthe (Earth as Phupha, also Waii Waterboyy )
mixxiw (Mix as Tian)
…

13) My engineer

cooper_patpasit (Cooper as Bon)
poy.pyy (Poy as Duen)
…

其他：
3 will be free （@長腿叔叔 建議）

講joss同tay同mild（女）三個嘅故事
當中有兩個男嘅情節 有男女 都有3P
個仔仔Joss (IG josswayer) 副body勁好J 成個ig都有肉睇

仲有更多等住大家發掘～

ii）可以係邊睇?
Youtube 官網大把
楓林網
Gimy TV

iii）舊post：
Post 1

Post 2

Post 3

Post 4

Post 5

Post 6

Every Friday midnight

Come here to 留名

留名is a must, not a question

一齊食糖

下個post可以加註埋sammy as manaow in uwma
And pineare as del in uwma

謝謝P'淫hi 留名

留名

謝 p’淫hi
整理得好detail
留名

繼續召喚 #sarawat老婆團

報到
第一張...第一眼望以為著緊底褲

p洲洲 有無呢個訪問中字

我就係個滴汗

帶住凱婷ver嘅bright 仔留名

嘩我屌型撚到 帶住啲滄桑味 仲有少少鬍渣

我冇啊 可能Bilibili有?

啱啱Twitter睇到

留名最愛bright

屌唔係好掂變咗做韓仔乜色都染係個頭到

突然驚覺已經6m views
大家貢獻咗幾多次

J聲唔夠
要J埋樣

岩岩係ig 睇到個消息

Wru there series 今個禮拜會播出一集特輯
因為受到疫情影響 令佢哋本身邊拍邊播嘅進度受阻

所以ep11要再等下個禮拜lu
So9sad

男人既手指有淡淡煙味 好撚正

我都停唔到

每次睇佢哋都嘴角上揚

Siu4 呢個app係咪泰版抖陰

對拖鞋

屌泰版抖陰 你個term好精準

應該係
之前見到Tay佢好似都有玩

c9買餸拖鞋

要有佢咁嘅樣先carry到對鞋

我睇咗啲乜嘢

上一集配咗Eng sub喇

Ay!!

SARALEOOOOOOOO!!!

我個氧氣罩去咗邊???

啊 第6集各種字幕已成架!

Game on 輪到Yacht擔正
然後又有sammy

真係一齊左咁款 佢地兩個

我唔理呀
我當佢地一齊咗㗎喇
（任性站真人嘅我已經準備好萬箭穿心）

想食糖應該睇啲咩先?

My all-time favourite
“Ngor?? Do you call it a ngor?? “

去Twitter search #mewgulf top, lastest, photos, videos 逐個睇就OK

笑到面抽筋

自己細味吓
佢地一定係真㗎
N’Gulf好聽話

9:39-10:25
16:07-16:14

已經唔知佢地講乜野, 仲要加音樂

講乜唔重要
不過其實我之前係睇無音樂版
做緊嘢未得閒揾

但其實呢啲fan gathering 片
無音樂都係得雜聲

我以為呢個係結婚典禮
我誤會左

婚禮在此
警告：睇完會糖尿
媽媽fans表示睇完覺得嫁咗個仔出去

借ac）
我整咗ep1 part1十年都無approve
題外話其實今次ep6前後有幾多人掂過我以為係同緊一個翻譯巴（P’YY44你？）講嘢，點知出咗再睇又多咗個小巴留言😂又有人覆我（？）

字幕組壯大中

好似瘦過龍

繼續借ac）
hello我係最初開始整港味字幕嘅絲打😂第一次開始係譯ep4同5，之後大家發現咗就多咗人一齊整之前啲集數🥰

其實我一路都以為得我同P’yy44一齊做，但而家咁睇落應該仲有其他人😂因為我見到有人留話佢係翻譯巴，又有另外一個話自己係執頭執尾嘅小巴XD

P’yy44: 我一直以為你係巴hahahah不過都估到你唔喺香港，因為你超快就整咗part1初稿lol我嚇親

所以我哋係有兩個巴兩個絲？可唔可以上水相認吓

嗰段ep6 tine呷醋我整嘅，多謝你啊

辛苦灑咁多位

突然法國：
Scrubb演唱會完Wat咪手指叉眼再指Scrubb，好似暗示啲乜，之後tine又話好有以前聽concert嘅feel。
其實會唔會係Wat特登叫Scrubb佢哋唱返佢初遇tine嗰陣個concert唱緊嘅嗰首歌（i.e. Deep）

利申：9估，真冇睇過小說

你哋係睇英文譯定聽著泰文譯㗎？？

借）
我都係靠個英字同少量睇劇j仔草返嚟啲泰文listening咋，但我記得之前有個巴（應該係字幕組一員）係真學緊泰文㗎！所以佢喺我哋譯完之後細執，真係會再貼咗原意，大家放心我哋唔是9譯
ok我都係收收皮去造紙先，我整字幕仲積極過做assignment orz 好想知另外嗰啲字幕組frd子喺邊！

之前睇過段訪問
P’Mew講過同之前女朋友相處嘅嘢

佢係鍾意N’Gulf
唔關性別事

我都有留意到wat手指叉眼俾Scrubb 唔通真係俾巴打你估中 個flow 似
利申: 未睇完小說too

跪求原班人馬續集

長開50集thx

條友老屈
咪9理佢

唔重要
總之佢鍾意bii就得

OK

無論點
成熟嘅artist都應該先試吓私底下解決咗先
唔係一嚟就上live講
尤其呢個其實係你地相處模式嘅問題
如果你覺得啲fanservice過咗火
你咪攞出嚟同你嘅合作partner 傾囉
你話怕Mew有hard feeling
怕影響合作
Hellooooooo?
你直接擺上枱面講會好啲？
就唔影響合作？Mew唔會有hard feeling??
Nonsense

係，叫Art
你有興趣可以search 吓

之前睇佢TEP訪問，覺得咁好嘅男人竟然唔要，重要咁hurt佢，飛佢嘅人係咪盲咗（both眼and心盲）

以前睇泰劇無人識無人講
而家有po 一齊J傾好開心
一睇wat tine 兩眼發光
幾時可以俾wat 吹我

Yai Bee~#

即係佢地都都拍過BL劇?
我由娘娘腔一跳跳到黎UWMA
乜叉都唔知

靚仔Thumbnail

THX

係我講既 無錯 個條友 出黎話mew 錫左佢
但佢唔ok
喊住直播
好撚mk 又好撚假
條友仲要係好撚柒
唔知做乜徑
佢話 佢同P mew 傾過 但mew 唔理佢
所以佢當時開左個live 講
Mew同呢條友組過cp 叫mew art
條友好柒 一哦都襯唔起P mew

講得好 DKLM

摸頭殺

借ac）港字絲：
omg想講原來有字幕組成員做咗trailer嘅港字！（n年前嗰條拍得怪怪哋嘅同真2月出嗰條都有）btw我之前都手痕做咗byulharang嘅一條分析片，大家得閒可以去搵嚟當彩蛋睇lol
p.s.真係好開心見到越來越多片有港字，早知我早啲開始整港字組啦 XD香港人就係要睇香港字幕

多謝港字組
條trailer我真係日日loop

好似月經咁
一有人誤會就要解釋一次
唔可以畀大家誤會佢

N年前果條係?? 請問有冇LINK

thissss 但我想講我睇親都被win仔啲蘇根distract

借ac）
我頭先好似見到過咗啦（其實gmm啲人又睇唔拿明點解㩒個制都咁懶）我個ep1part1都過咗！

佢係咪之後做左laser?
條字幕又去左啲鬚度啦

感謝

心臟爆擊

泰文真係好有趣
我要學泰文

好！

我懷疑frank 佢得罪左梳化服
走哂樣
陰公豬

多謝巴絲今晚又可以再loop過

其實想知呢度有幾多人係因為喺2gether見到有廣東話字幕特登入嚟搵po？

（本人係見到字幕巴絲整咗句“你班連登仔唔好再鬧tine”所以決定開acc）

睇到呢句當刻會心一笑 連登有愛

hellooooo Welcome to港字組所以你係執頭執尾小巴？hahahaha
因為我印象中之前仲有一個巴有一齊整，因為佢學緊泰文當做Listening練習lol 嗰個又係另有其人？

Chai chai chai!!!! 係呢個喇！！

bright話佢自己有紋身個死仔成日吊我地癮

借ac）oh hahaha呢段係我整，真係手痕先搵啲分析片嚟譯，我成日忍唔到手加咗鬼咁多自己os落去不過唔係你提我都唔記得我打過呢句嘢鳥，多謝你突登開ac lol

借ac）...我bestfrd啱啱無啦啦改咗ac名lol 我係開組嗰個翻譯絲打（反白眼）
執頭執尾小巴又另有其人lol 我哋組究竟有幾多人，題外話：本身無諗過有巴會睇bl結果可能港字就已經有3個（wow）

因為港字組所以睇多次第6集
好正 譯到夠曬港式中文

好正! 我唔知有呢個channel
淨係識睇劇

組黑白圖好正啊

手控L+1
我記得之前睇過個訪問
真係有人問P’Mew啲手筋
佢話係做gym work out得多
所以有

睇你地講earth 都要load 一load 係邊個earth整身諗住用攻受黎分 但係諗諗下唔係wor 兩個都係受wor

當人地個個啲fan service 係攬攬錫錫
佢兩個喺度打交
係清泉

MG係真嘅唔計

P’ earth vs N’ earth

唔理客串完tpye 就受落去啦

我都鍾意強受 Type OK
LBC主CP個配搭唔係好合我口味

邊個黎

blackpink?

Yes ah blackpink jennie
原來佢兩個咁中意

即係個韓星霞佢地?

LBC主CP個配搭唔係好合我口味
即係過唔到電，無feel
好似Tin Can仲好

Tin Can OK 個受100%ON9仔
NO果對設定比較中我, 年下腹黑攻 , ON9仔受

好鍾意ON9嘅受

呢個channel堅正呀 Tharntype果陣全靠佢解釋返先冇棄劇

比恐同Type嚇親?

泰國好紅 可能因為有Lisa

少少 有時有啲位唔太明 要靠佢講返角色諗緊咩
同埋睇到好煩躁嘅時候 佢啲劇透令我有返之後會變好嘅信念

哈哈我都係睇完好似會安心啲咁 雖然係劇透...

平時好憎睇劇透但佢果啲好易入口 講少少又唔講曬咁

老婆團表示j過

臨瞓又嚟啲咁刺激嘅嘢

仲會講到明有無spoiler 雖然把機械聲好膠但聽聽吓已經慣咗仲幾搞笑

i want to eat sarawat

佢哋真係好撚正呀屌

Hi我就係當做泰文Listening 練習嗰個巴打

佢依家瘦咗幾多喎好似
至少隻臂冇咁粗壯

不過有樣乜都得啦

有冇link~

巴打你自學定外面有報班上堂？
之前想學但堅持咗1個月頂唔順

睇落Bright套套戲都演啲內心複雜嘅角色雖然聽唔明但佢啲表情真係

頂，真係越來越想學泰文

[member]

坐言起行
已經學緊，大家一齊學

新手感受：
第一條我感覺正統啲，有系統啲
第二條就真心係幾易記

無廣東話教學
惟有用second language學second language

Thai Day 1!STARTOOOO!!!

大家互相鞭策Ching

勁

Bright 仔playlist get
我真係有喺spotify將Bright 仔story share 過嘅歌整咗個playlist
佢真係好了解迷妹們

如果我學得識一定會

如果bright仔訪港

想問邊套有廣東話字幕
好多BL都未得閒睇

2gether the series
將subtitles語言轉成Chinese(Hong Kong)

咁有啲香港人啲港普係好笑嘅

我都覺超強教得無thaipod咁認真
啲重音、輕音
佢自己都話自己分唔到
但佢套聯想法對我嚟講幾work
不過學習方法真係見人見智

我自己咁學：
先睇超強系列
記吓大概個樣同啲音先
因為佢教得好笑啲
同揀咗啲常用嘅字母出嚟
跟住寫，當練吓字先

再睇thaipod
佢有系統好多
會教埋點寫
啲聲調嘅rules
同分埋consonants嘅class、living 同 dead consonants
但因為佢係consonants同vowels同一條片一齊教
所以我覺得有少少confused

所以我prefer先睇超強
大概認一認啲consonants 、vowels先
再睇thaipod慢慢認真跟rules學

(新手不專業分享，求大神指教)

唔該曬

FF緊佢哋同我講廣東話嘅畫面

南方人係靚啲
香港人如是 東南亞人亦如是

我都有睇 但聽唔明真係好痛苦

居然仲sweet過正劇 咩世界

撻著咗？

我其實斷斷續續叫學咗一年啦
我都係靠自學，香港出面啲泰文班好似唔係幾掂
通常學泰文啲人都會話學咗點講先
字母遲啲再決定學唔學都得
但係我本人就比較痴線啲
一開波就學埋泰文字母聽字母歌

留意返所謂泰文字母其實都係輔音嚟
通常泰國人串字母嗰陣都會幫佢哋加返個「o」音加個字母嘅例字

但係個字母歌我純粹當背歌仔冇認真記晒
一嚟有啲字(好似 ฐ ฏ)極少用
二嚟有啲字母例字香港人極少知係咩，對記字母冇幫助
e.g. ย個例字ยักษ์ =夜叉，屌你我十世都唔會用得著啦，咁就當背歌仔yo yak （ย ยักษ์)就算

YouTube 超強系列有個泰文字母介紹，想真係學認字母睇佢嗰幾條片都幾好

書嘅話有本叫「泰文字母 聽·說·寫」都唔錯
但係我當佢係參考書咁睇
本嘢我認真用就淨係用咗頭幾個Chapter
知道大概個書寫系統點運作 (輔音字母+vowels+音調符號）
我就冇點再用本嘢 係間唔時有需要先再睇

之後我就好似之前學其他language 咁
學咗啲成日用嘅basic verb，vocab同基本連接詞先
加埋啲現實例子睇人點用
然後迫自己用泰文寫佢出嚟，順便寫埋個羅馬拼音，有時就連埋個廣東話音
好似 「係」嘅泰文 ใช่，我就寫個羅馬音Chì 同埋廣東話個音 「猜」
不過廣東話個音都係輔助記，搵唔到唔洗夾硬搵

YouTube我就睇超強系列，佢啲example都幾生活化幾好笑
但係佢啲發音未必係最標準
如果識寫泰文字母就可以係Google Translate用佢個泰文手寫板寫返佢啲例子出嚟聽返個發音同搵返個羅馬拼音，再自己mark返低

ThaiPod101 我就當參考書咁用，有需要或者有邊個topic嘅泰文想學先睇，同埋聽佢啲Listening Comprehension

另外YouTube 我仲有睇嘅仲有哲哲 เจ๋อเจ๋อ
佢啲vlog 有埋泰文字幕用嚟抄vocab都唔錯

其他就係睇劇同聽歌
再嘗試捉啲字出嚟
依排就係瘋狂睇2gether+聽Scrubb啲歌

依個channel有scrubb嘅歌加埋唔完全標準嘅羅馬拼音，可以跟住唱
同埋可以將佢啲羅馬拼音對返泰文歌詞，就知點拆返開啲泰文句子出嚟

學泰文都係同學其他一樣language一樣
聽完人哋講個音一次，個腦run一次個音，然後自己口講repeat多一次 （回音法）

2gether個泰文名เพราะเราคู่กัน已經有兩個常用字學

平時我學嘅方法就係拆返開 เพราะ เรา คู่กัน
เพราะ - 因為 （常用基本字）
เรา - 我哋 （常用基本字）
คู่กัน- 好match嘅一對 （少用，google translate 個音思都唔太準）

之後回音法repeat啲音，之後你睇劇聽歌或者其他泰文嘢就會慢慢catch到啲字

泰文Grammar超簡單，係發音同個書寫系統煩發音個音調錯咗會好似廣東話咁意思會錯晒

好似我哋個「喺」字咁
個音調掌握唔到發高咗會發咗做個「閪」字咁
不過我哋有粵語底，掌握泰文音調會比其他國家嘅learner 有著數唔少

DKLM
真心鄧明明可憐出道冇耐就畀人杯（重要係自己劇組嘅人）重要畀人唱做鴨

叫佢粵語/香港話/港語 好似開心啲

粵語同泰文都係百越嘅嘢演變出嚟

多謝Ching

其實睇得多泰劇就會慢慢get到佢哋咩時候會講hia/ay san對唔住/唔緊要同埋其他生活用字

不過我之前唔知係邊個blog睇到話泰文冇標點符號，啲人之所以知停頓位/字隔完全靠習慣同經驗

唔中意不特止重要為咗谷自己人整冧明明嘅career

粵語有啲情況會同泰文一樣會將形容詞擺名詞後面
e.g. 雞乸 雞公 雞仔

吓咁都得

但佢哋唔係都係漢森帶出嚟嘅咩

spotify 有個bright仔playlist 啲歌勁啱我口味

賣腐嘅世界

more

其實gmm會唔會搵人back Trans 都慳返好多錢 多國語言volunteer subtitles 又會多人睇咗 分分鐘subtitles多choice過Netflix

#380 我哋同越南話都好多相似地方歷史嘅嘢好奇妙

#381 & #383
依家啲泰國人頂多間唔時加啲問號同感嘆號

所以真係要靠經驗，平時我學都要瘋狂拆返開啲句子做一個個vocab/phrase 叫我就咁睇泰文新聞我真係瞓喺度

其實粵語本身好多嘢都係形容詞擺名詞後面
菜乾vs乾菜
係畀中國啲北佬語系影響先慢慢冇晒

Sarawat 最鍾意嘅 จับนม 次次聽到都好興奮

有聽過

Season 2 劇情好慢

S2睇左幾集就冇睇, 好似冇BL咁

其實一年生
我自己覺得麻麻地
無乜feel

以前覺得撞鼻嗰個scene好爆
但依家經歷TT WHYRU 2gether呢啲嘅洗禮

係咪要成日去旺角尖咀捕佢

完sem加入依家已經學緊兩個lang 做功課多到喊出嚟 好想快啲學泰文！

個陣其實都已經有其他做得好好
當然 無TT 2gether 做得咁好

吾止啦. LBC mark gun 都係
非常期待睇到 年下復黑攻

腹

救命 j 死

佢件衫啲霳霳

我都係 最後無睇曬暖暖唔符合我對受嘅幻想（對唔住鍾意暖暖嘅巴絲

淨係j Singto

我覺得s2最失敗係多咗對好煩嘅副cp

ep 13好似係

係
Loop咗好多次

TT 係將港式粗口發揚光大嘅好機會

得YouTube先做到
但上得YouTube嗰啲full version其實都係unofficial

Sell fee dai mei krub?

Hormones 既March 同土司 係我入坑之作

我反而對singto 無乜feel

我完全冇印象

我地都係老屎忽

555555555555
佢話no 就
Nanannaannaa nanaannananana

好有畫面

等大神們加港字幕
Adoreeeee

有feel
可惜連登無得賜酒

強攻強受真係好撚正

兩個都咁靚仔好撚正

咩呀？一齊咗啦

站真人好危險，都係j 角色就算

冒死站真人
佢地真人sweet過套劇太多

唔好畀佢停
Who’s this cute babe

劇外都咁瞓
Probability話我聽可以放心企真人

WINTEAM for life!!!

唔知有無譯錯😂

笑死
好mean

繼續

越玩越好笑🤣🤣🤣

佢地係我心入面係真人版abo
gulf係奶香味的

我屌好mean但我鍾意

屋企大到有gym room

gulf早幾日係bright仔ig comment話點樣可以好似你咁型 跟住mew呷醋

佢點樣呷醋?

mew即刻po返長scrubb條片出黎等gulf讚

嘩頂即刻上水
#HowtobeSarawat

自己一人睇咗泰劇幾年終於有人一齊睇

睇燈飾呢集好正

真係低個個都中意P’Tay
佢真係好暖
同佢個名一樣
太陽
Gmm 既太陽

taytawan
幽默搞笑又得 認真做嘢又得
太有魅力點算

秦國好多超上色唇膏, 啲顏色乜都有
我都買左枝完全用唔著

話說有冇人有睇2moons2
因為2moons1迷上咗泰劇 變埋sbfive粉絲
點知個2moons2大換血啲演員個樣又有啲一言難盡

下 其實2moon2 演員個樣 一啲都吾差
Joong 男神級啦

同第一季比差咗啲神哥有神顏!
不過我都覺joong係掂嘅 泰國啲00後咁正

神哥係無得比既 比起benjimen
但係earth 對bas 我又覺得有得砌喎
另外4哥4嫂 我覺得2moon2 好睇啲 有feel d

就算其他點靚仔法
我都仲係會中意佢
佢boyfriendable到一個點
做老公應該係完美

2moons2激啲
各花入各眼 可能我係fans偏心咗第一季演員

爭唔過new
比金剛barbie new一拳打暈

newnew都有gf就算啦
佢哋而家嘅關係真係一言難盡
而家都係站tay嘅邪教後宮算

主人寵物taygun定朋友line offtay前夫現任earthtay好似仲有tayarm 點解咁多

期待+1

我已經睇過無數個受係奶香味

我都留意到

個師姐好正，但好似係中國人嚟？

契哥~~~

18分鐘，慢慢dep

brightwin都唔覺得係abo 但mg真係
古龍水味mew x 奶香味gulf

唔知有冇人知呢單野
Win好撚慘 大陸微博啲人搞鳩佢話佢辱華
因為佢之前ig like咗個朋友嘅commet話win係chingchong fans
點解大陸啲fans咁撚煩 可唔可以唔好去大陸發展啊啊啊啊 真係唔係好撚明點解佢地咁中意對住泰國華裔打曬飛機咁 人地明明就係泰國人

New song in my playlist thanks

Dean啲歌好好J

發情期的mg

我都係睇唔慣啲大陸人喺ig叫佢地贏仔亮仔
意譯得好leung完全唔襯佢地

我都有睇真係好撚麻煩 仲要win改個中文名都自high三日

MG站真人都無悔吧

ON9 完全唔應該跟大陸飯圈叫法

仲有叫亮子 贏子勁核突

Win改漢字名係咩一回事

佢哋嘅邏輯：靚仔靚女=有中國血統，然後bilibala吹一餐

就算冇，
人哋就係靚仔靚女過你

BTW，唔知單嘢，頭先特登上去查見到有po話見到win畀人辱罵好心痛 :0

香港人都靚仔靚女過啲北方生番

唔會真係改乜乜贏掛
屌好似馬名

林漢洲丫嘛

聽落去重要似「𡃁仔」

I was like: excuse me??

大陸不嬲都鍾意幫啲偶像/ 角色 都改一堆花名
搞到成段字都唔知佢地講緊邊個打邊個
最撚ON9就香港人跟住佢地講, 返大陸啦 (超MEAN)

呢個未算迷離

最服係叫Bright做「掰」（幾似嘅）
但Win格硬變咗做「彎」

佢哋之間先可以用嘅花名
Gulf叫Mew做 Khun P
Mew叫Gulf做 Yai Nong

灣仔

頂好正...首歌好襯佢嘅氛圍本身已經幾鐘意首歌

絲打寫故有一手

係MG時用定TT入面都用

MG Exclusive

呢個好笑
我都有個 沙拉碗 有冇人估到係咩

Saraleo個fd Sarawat

佢睇緊梨泰院class 希望佢唔會跪
雖然好似唔多關事

FF緊佢講韓文嘅樣

笑死 嘔心到

反而啲臺灣人叫Phi Ohm做歐姆哥哥/弟弟 都無咁odd

呢個名真係搞唔掂

To every fucking retarded pp:

其實泰星避唔到大陸呢個市場，因為強國fans實在太多，sponsor又多中資……

依家只係希望佢哋唔好畀啲腦殘嘅粉絲搞到跪玻璃寫悔過書

G持

吓, 咁歐美FANS都多架
如果人多就嬴, 我地嬴撚左港共啦

好似台灣果個子瑜咁含淚拍片道歉

覺得B站啲人都叫理性少少，至少有On9出嚟柒嗰陣有人會喺下面屌佢哋

但聽講呢啲玻璃心集體爆裂嘅情況喺微博係常態，成喳comment都變愛國宣言

如果由出生開始就係愛國教育, 咪會咁
而家香港讀緊小學果班都係咁架啦 廣東話都未必識講, 仲衰過譚仔阿姐

個個都係我哋咁諗中共老早收咗皮添啦

不過開心嘅係真係見到越來越多唔同國家嘅fans

泰國信「一個中國」嘛

屌
又係嘈呢樣嘢

屌, 中國搭飛機去港澳台都要揀海外果邊啦

真係要幫班大陸人補習（屌閪老味）

Mewさん

Mew:...ok
Gulf:
Mew:
Nobody:

Gulf: Meow~~

「壯我大上海」

Shit
呢張個氣質唔知點解令我諗起Tutor

Saint喊到

見到有個ig版用咩亮仔 都估到係中国字lol尊重人地用返本名唔得嘅 連名都要中国化係咩玩法lol

好老套呀咩料

Zee都少少抽泣

有時見到佢哋分享自己嘅包袱真係好想走過去畀個hug

係啊 feel到佢好撚大壓力

我今日check
佢地兩個 分別最新個個post
大家連互like 都無
It’s complicated
無錯 TayLee TayOab

真心求more

都唔係最近既事
連tay祝newnew生日快樂個po new都冇like
taynew飯表示當佢地完咗了
反正好多tay多邪教 it‘s ok

唔係呀 都幾傷 始終追左咁耐
出左真心去追佢地
但我到現時為止 都只係見過new
未見過Tay 真人

屌 啱啱去IG睇
班濕鳩真係丟架

仆你個街！根本呢件事就係佢個friend（who都有一半華人血統）同佢之間講笑，重要係3年前，咁都揪出嚟講係咪癡撚咗線黑人自己之間都會nigga nigga咁叫啦！

其實叫咗好耐春
dark blue kiss完咗佢地都完埋
再睇下佢地而家啲互動 同框同到好似入咗平行時空互相見唔到對方咁
都冇得我揀唯有放低喇（主要係跳咗去mg船+我比較偏tay）

啲留言睇到我 睇咗幾個已經睇唔落
痴撚線公司 究竟強國人可以有幾玻璃心 講笑一兩句又話辱華又盛

屌 之前mewgulf 訪問，個MC問mew 第一個去嘅國家係邊到，佢答香港
啲垃圾中國人又上晒電
最後mew 係Twitter 打咗篇文道歉

食撚屎啦我好嬲呀蝦我win win

屌 一嚟人哋身驚無神做乜鳩特登所謂「辱華」要同你哋過意唔去 二嚟你唔撚中意再追呢個星就收皮過主啦 重喺人哋個comment section gigigutgut

就係呢班扮晒懶有骨氣嘅撚屌搞到本身唔歧視華人嘅都笑鳩我哋，累街坊

畀大家降降肝火
Mew有咁好嘅身材係幾時嘅事

屌 中國人根本係愛國忽上腦
同埋佢哋知道自己市場大，班artists 一定要脆
所以咪一有少少野，佢哋咪發大黎做，要順佢哋意
佢哋根本唔係fans，如果真係鍾意，就好心咪撚柒搞咁多嘢啦
我屌你老母
Btw 之前Justin Bieber ig 有段片，最尾嗰度係香港示威讓救護車，之後啲中國人又嘈，後尾又del咗
連JB都要跪，更何況係泰星

TayNew 由一開始就當佢地好朋友
ig 佢地一向好小like 對方 但可能twitter 會覆下
而家就當佢地忙自己野 又或者私下傾
希望兩個仲係好朋友 唔係同事hi bye就得
雖然去fan meet 見過兩個真人但偏心tay
笑起上黎真心型
邪教OabTay 夠好笑

Singto bb

想問下 係咪D人細過對方就先要加P 名)咁? 大過對方就直接叫名?啱唔啱?

好耐無上嚟
多咗好多人呀

前幾日突然間心血來潮重新翻睇UWMA頭3集
之前第一次睇覺得PDean完全唔靚仔
但宜家再睇又突然覺得佢順眼咗

其實我幾鍾意Green
#GreenTine
#Sarawat係大家嘅

根據睇劇嘅觀察 細過好似可以叫名又可以加Nong 大過就加P

未減磅嘅winwin好man

要叫返微博叫唔得嘅，係要俾全世界知得你哋唔識英文

諗下用pharm嘅聲講豹哥打哂冷震

豹~~哥~
是咪咁

屌你第三張男朋友視角

Chimon要配Pluem

我係因為睇Taynew美食節目先學識石頭嘅泰文（hin)）

有無人睇緊live(aka 公仔麵廣告)?
Singto着背心好好j

係江湖味

廣東話自帶霸氣

有 扮聽緊 戴眼鏡

眼鏡Singto

好啦！畀你sell到喇！
我下次去泰國會買呢隻麵

I have to release my hidden power

點解煮麵都可以咁cute

好想食咗佢碗麵

好想做碗麵

笑死，要擺盤

梗知啦
佢都唔係芝士腸

跟住攞埋菜出嚟

其實Ching讀起上嚟係最貼近，又係最地道

但無奈成件事會變度好troll

佢整到勁靚咩事

蘿蔔粒都精心安排
因為呢個係live (aka 公仔麵廣告)

Singto bb 講英文

支持呢個17歲的你我!
可惜而家……

以前追過my dear loser
依家做咩事 :0

好好 好似係有留言叫佢speak English please

應該pluem係攻？
劇入面同ourskyy都渣攻feel
chimon留比我算 00年出世正

Or 「巴/絲」咁叫

巴~你唔係應承咗畀我揸胸嘅咩

我頂

我成日覺得唔會講揸胸, 揸奶
一般香港人應該會講揸波

係
多數會講 我可唔可以揸你對波

+1揸波common啲
揸奶真係冇乜聽過
但見上一次睇見字幕組用揸胸就諗住跟返

波定胸就要視乎tine嘅胸肌幾豐滿lu

佢做green個角色有啲嘥

腹黑年下攻扮豬食老虎

Perth好似係純泰國人
佢哋有啲時候改中文名係為咗迎合大陸市場，但有唔少係真係因為上一兩代係華人所以本身已經有中文名

如果係Pharm叫Dean：癲巴~~~
我應該真係會笑到癲咗

OK啊呢個

同路人呀ching
我都係偏Tay
只係唔多唔少都feel到 Tay 係嬲嬲地
Mg 我敢太沉
怕最後又係一場空
雖然真係甜過糖尿

好正呀痴線

gmm三大cp凈返offgun

掉番轉
佢係哥哥姐姐
你嗌佢 就要P乜 P 蜜;
佢細過你就係nong 乜nong 乜

本身fd 底既 或者 熟既 就 直接嗌佢個名
但基本上 佢大過你既 啲細既多數都會P乜 P 蜜

Especial case 就好似以下例子咁：

TayNew：
New93年 佢都係直接嗌Tay（91年）做tae （第二聲）

OffGun :
Gun（93）嗌Off（91）就直接暱稱bapii

OhmFluke :
佢兩個仲搞笑
由於cp感問題 年下Ohm嗌年上fluke 做Nong
Fluke 就嗌 Ohm做P’ Ohm

P.S 同埋有時泰國人好得意 會第一人稱黎講自己
即係 唔用我 直接用自己個名
- E.g New 今日好開心

我都好驚但好想食糖
有ptsd了

Chimon真心好靚仔
可惜 佢已經有女朋友

Our sky 係咁多對既原美結局咁濟
可以話係拍嚟滿足大家嘅FF

佢女朋友好似係02年
我真係覺得自己好老

最尾PS有同感！但要泰國人先用得著試下喺街度同自己啲friend咁講嘢畀人M咗都似

講起自稱 其實日本同韓國(?應該少啲)都會用自己名講嘢
可愛啲
但唔知點解香港人唔會
就算好sweet拍緊拖都唔會同男女朋友咁講嘢
例：May今日想食雪糕
心諗JM9

其實係咪廣東話問題定香港人問題

泰劇四月要停拍了

岩呀 就係咁
Krub 即係敬語咁
利申 ： 自學的 唔岩既請各位大大更正

因為好嘔心

如果你個fd咁講嘢
應該會 ： 拎起張摺櫈 一野bang 埋去

點解無ep13連續 hia oy e-hia oy

如果pete叫ae krub做phi ae會唔會好怪

佢哋啲泰文名羅馬化反而似歐美名

佢地同年應該唔洗咁叫
但我有個年下同事, 大家都會叫佢P ___ (女仔黎, 但TB有個男仔名)

Oy hia

我淨係知今個禮拜 係特輯

2gether吊住命先

唔咁想像我個名成串雞腸咁長條脷肯定打晒kik

了解

仲有2日先有新一集

幾時先到星期五

呢段譯得非常正, 神奇、頂級、超卓！

廣東話嘅精髓

只有Type先可以肆無忌憚配粗口字幕

bright仔 白滑大隻加靚仔 j 到我

拍嚟滿足自己荷包
又可以出function開見面會賺一筆

兩個唔知玩緊啲咩
btw p mew 件shirt 係gucci應該係私服？

仲有大家最鍾意既close up 高清手筋圖 佢地啲指甲剪到好短

唉

明星應該有sponser借衫?

未成年，無kiss

睇下gulf個肚仔想搓佢個肚仔

個肚仔P’Mew㗎
P’Mew好鍾意摸佢個肚仔
開到聲話好軟林林

有段訪問gulf話mew中意拍佢個肚嘅
“pat pat pat”聲（真實對白+gulf嘅奶音）

俾我摸一下啦軟淋淋好正

淨係搵到B站

Abo發作

屌你手筋嗰張

咩係Abo?

諗起早幾日佢同mew開live諗生幾多個

Alpha Beta Omega 男孕嗰啲

大家有冇睇依個interview
8:56個度導演爆響口話Bright發夢見到自己kiss Win仔 Bright勁慌張

個日嘅bright仔係我心中嘅no1

想問你地係邊睇tharntype 第13集（戲院版）
youtube 得低清版

我用楓林睇乍, 雖然個字幕好鳩, 但勉強睇住先

睇過

只係短短3個禮拜就7M view,好痴線,睇嚟好快10M,肯定係史上升幅最快嘅BL劇主題曲

連type 個名都翻譯埋變左 打字...

買左 可以得閒開返黎J

我鍾意打字
睇住先啦, 仲要TAR好似係焦油

有第13集咩?我唔見嘅?

bright ig一個月都升咗差唔多1m followers

champ 係冠軍 笑左出黎

雖然我都覺得佢好靚仔,但唔明點解可以瘋狂成咁

會唔會係因為GMM所以知名度升得再快啲？

因為佢個角色setting好正深情癡漢攻
仲要佢個ig啲相真係好靚仔

GMM都有好多靚仔,都拍咗咁多BL,但好似冇一套可以癲到咁

我都忍唔住睇咗5集,又真係幾好睇,幾好笑,一個勁型一個勁可愛,可惜真人太直,劇外唔似MewGulf咁有遐想空間,唔係就無敵了

我反而鍾意呢種多啲mg有啲太直接（mg飯唔好介意）呢啲細水長流 兄弟情好正

sotus應該有揮

（FF）其實如果同Bright（呢類人）做到friend都唔錯，畀人感覺係做嘢深思熟慮、穩陣可靠嘅人

MG係因為真嘅先咁直接

又到相認時間
刺激

我覺得唔靚仔拍BL都會紅一陣 , 始終BL係比較少人拍
但靚仔就極速升身價
靚仔拍BG都唔會特別吸引倒人

Sotus算係GMMTV BL劇始祖,個後勁比較強,但而家2gether個勢升得好快...

如果bright拍BG主線應該冇咁紅,拍BL又遇到好角色好劇本又有新鮮感,真係天時地理人和先有呢個受歡迎程度